曾說最低工資應為60元 羅致光：「昔日作為學者有研究自由 現按機制辦事」

最低工資將於下月1日上調至每小時37.5元，勞福局長羅致光發表網誌，稱有關加幅是歷年最大的增幅，形容是勞資雙方得來不易的共識；又估計由於「連鎖」效應，最低工資上調對基層消費者的影響，會較高消費者明顯。

羅致光又以去年5月上載的一篇題為＜最低工資真的「跑輸」通脹？＞的網誌為例，稱由於自己是本屆政府才加入問責團隊，過往不少公開言論，都成為「翻舊帳」材料。

羅致光其後「自翻舊帳」，提及自己在2013年一個研討會上，曾發表「若以國際的比較，香港的法定最低工資應為每小時60元，但在政治上及經濟上當然不可能一蹴即至」言論，稱「以前作為學者，我當然有發表研究與分析言論的自由。作為政府官員，則不是個人意見如何的問題，而是要按機制辦事。而且，在最低工資委員會進行有關檢討工作時，我更要避免表達個人意見，讓委員會可以獨立地進行檢討的工作」。

羅致光另預料，2021年人口普查之前，應有另一次的法定最低工資調整。

作為政府官員，則不是個人意見如何的問題，而是要按機制辦事

屌佢老母試下見工咁樣講，即係byebye
有d嘢就係由冇機制，或者有d, 就係依靠班官員再更新，優化，完善一些政策
呢個撚樣就一咪淨係識跟舊有指引做，廢人高官極品
次次出鏡都講錯嘢，咩官黎架，有冇咁撚蠢
林鄭炒鳩佢啦，呢條友冇撚用

佢讀書可能叻，但做野真係好唔掂，唔識轉膊，變左蠢

好似話iq好高

[最低工資停滯58港元] 文在寅無法兌現大選承諾向國民致歉

人均GDP落後香港十幾年

呢部計數機根本就唔理民間疾苦，剩係識計數

60蚊最低工資
文員仔又係得8,9k
我做M記好撚過

智商太高了

無個人意見咁搵個阿姐做簽個名就得啦

而家政府出糧俾佢，咪用政府角度講

痴撚線
原本因為你叻所以請你做局長
而家因為做左局長而變左唔駛用腦

不問是非 只問立場

優化？

支那讀書人幾千年 都以做官為最大理想

做到就

冇個人意見咁我搵隻豬做你個位啦，食屎狗